無題

故事簡介：
主角在高中時認識對方
經歷中學文憑試，大學階段
雙方身處在不同環境，面對不同難題
高中相隔四年後，他們再遇上對方。。
緣份能否成就一段關係？

第一章：《遇見》

據說文字能觸動人心，但我更相信文字能紀錄所有
大概是重新經歷一次吧。。。

2012年3月3日
平凡既星期六
遇見不平凡的妳

“各位同學，等陣我地放學要補堂，果段時間會做SBA 既”
大家聽到中文老師咁講都不禁抱怨
“佢平時教得快啲就唔洗成日攞咗放學既時間” 身邊啲同學講
事實上，都唔係第一次
所以要將補習既時間左調右調
畢竟中五要放學補堂都好正常，我心想。。

剛巧星期一放學要上live，補中文
冇辦法，要睇下其他日子，上其他助教堂
食完lunch諗緊改咩時間之際，就喺走廊見到D 仔
“喂，一齊去圖書館，有本新番既電腦雜誌未睇” D 仔話

自己喺班上係屬於存在感低，極度文靜果類
D 仔係我喺中學少數傾得埋既同學，算係知己吧
可惜因為讀既選修科唔同關係，要編咗去唔同班
男校關係，通常好多人放lunch打波
我同D仔就通常食完lunch一齊去圖書館同自修室 （摺lib - 以前未有呢個term)

等我睇睇有邊啲時間上堂先
我就坐在自修室一角，翻開補習社導師時間表
中文科。。。睇睇先。。黃sir ?!
看到一個熟識既名字，想起一件事。。。
事緣係中四果陣我係補開黃sir，其實都唔錯，只係自己唔想星期六放假上，轉咗另外星期一另一個導師
我都差啲唔記得。。。

咁唔好煩喇，既然今日星期一上唔到，就補返星期六上

就這樣，2012年3月3日，星期六
我就遇見她

差不多下午 2：30 ，就這個時間，我出現在曾sir 既補習班
課室差唔多滿晒人
坐在後排，趕緊從背囊拿出文具。。
“試咪。。試咪。。。好，我地開始二月份最後一堂”
“黃sir ... 我都一段時期冇見你。。”我心想
正當翻開當日筆記之際，有幾個女仔步入課室坐在最前排。。。

整個課堂，我對所有人都冇印象了，除咗佢
啡色頭髮？ 學校比染髮㗎咩？
上堂抄寫筆記既同時，都不禁望住佢背面，產生疑問
到佢轉個頭來，我也望著佢，自己當時大概一臉茫然既樣子
好奇怪，有種熟悉既感覺
好似曾經見過，但同時好肯定冇遇過這個人

整個課堂既野到底吸收咗幾多？ 苦心自問真的唔多
整個腦海為何都是佢既背面，側面，轉過頭來既樣子
自己讀咗男校五年，一間連校工都要稱為“校花” 既學校，係咪特別容易對女仔產生感覺？
係，但好肯定佢係例外
即使陌生，見完一面後。。會有一種好大既失落感

站在補習社門外，看著她的背影
她身邊既朋友，我都視而不見
第一次補習補到唔捨得返屋企

我在想，我有冇機會再見佢？
我想有，下個月可以調班繼續上星期六
想到這，頓時沒有事比上補習班來得更加熱血
想到這，我笑了
我有親戚天生頭髮也是淺啡色，我想她也是這樣

續